<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://nnxv.github.io</id>
    <title>T.</title>
    <updated>2021-03-27T05:15:43.449Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://nnxv.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://nnxv.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>&gt; 欢迎来到我的小站呀，很高兴遇见你！🤝
</subtitle>
    <logo>https://nnxv.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://nnxv.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, T.</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在用的壁纸]]></title>
        <id>https://nnxv.github.io/post/zai-yong-de-bi-zhi/</id>
        <link href="https://nnxv.github.io/post/zai-yong-de-bi-zhi/">
        </link>
        <updated>2021-01-26T07:53:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nnxv/picbeg@main/ingmar-ddd3h9hff3I-unsplash.6b8zuz2bn4s0.jpg" alt="ingmar-ddd3h9hff3I-unsplash" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[携手共进，行影随行]]></title>
        <id>https://nnxv.github.io/post/xi-shou-gong-jin-xing-ying-sui-xing/</id>
        <link href="https://nnxv.github.io/post/xi-shou-gong-jin-xing-ying-sui-xing/">
        </link>
        <updated>2020-12-09T12:20:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>生命中有些人来了又去，有些人去而复返，有些人近在迟尺，有些人远在天涯，有些人擦肩而过，有些人一路同行。最美的风景不在终点，而在路上；最美的人不在外表，而在内心；最好的岁月，不在于鲜衣怒马，而在于与你们同行。<br>
正如法国哲学家科学家加缪在一首诗中写的那样：“不要走在我的后面，因为我可能不会引路；不要走在我的前面，因为我可能不会跟随；请走在我的身边，做我的朋友。”我从不奢望朋友之间的关系比水更淡泊，比酒更香醇，我只愿我们能在最美好的年纪一同追寻梦的脚步，一直与我同行，伴我左右。<br>
惜缘即可，不必攀缘；随缘即可，无须强求。这一路上走走停停，人生如一趟只往不返的列车，在每一个站台总有一部分要下车，也有一部分要上车，甚至走进你的生活。存在即合理，相遇即是缘，但不是所有的人都值得你去珍惜，你也永远无法叫醒一个装睡的人。刘备兵败后，关羽也曾归降于曹操，曹操为了让关羽能像关羽像对待刘备般对他忠义，可谓用心良苦，关羽只是为他斩颜良，诛文丑，在关羽知道刘备还活着后，立即出走曹营。朋友不是一颗任自己摆布的棋子，只有双向奔赴的友谊才是有价值的。<br>
与我为伍，彼此守护；相互依赖，真诚相待。三毛曾写到：“朋友之乐，贵在那份踏实的信赖。”鲁迅说：“友谊是两颗心真诚相待而不是一颗心对一颗心的敲打。”真正的朋友，敢于把背后交给彼此，会在你最需要他的时候给你肩膀。友谊也许就是木棉与橡树，我们分担寒潮、风雷、霹雳；我们共享雾霭、流岚、虹霓，繁华是你，苦难亦是你，仿佛永远分离，却又终身相依。朋友便是在苦难时回首伴你左右的希望。<br>
无惧时间，一念永恒；扛住风雨，耐住苦难。钱钟书曾说到“时间对于友谊的磨蚀，好比水流过石子反把它洗的光洁了。”我渐渐开始懂得，一些过去很好的朋友，并不都是因为彼此改变而不联系了，也有可能是一次没有办法及时分享的喜悦，对方失利时没能适时给予安慰，或许都是很小一件事，但一点点累积，时间长了，感情也就淡了。时间是让人措不及防的东西，它会偷走青丝，丢掉那些看中的是你的利益的人，只留下从始至终一直与你同行的那个伙伴。朋友是跋山涉水遇见的星光，一眼春秋，一眼流浪。<br>
春江山为侣，月影星相随。我们一步一步走下去，踏踏实实的前行，永不抗拒生命交给我们的重负，陪伴是我们对彼此最长情的告白。<br>
青春最美的不是梦，而是一同追梦的人。缓慢又笨拙的路上，谢谢你陪我长大。<br>
高二(1)班 王卓</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[反面舆论素材]]></title>
        <id>https://nnxv.github.io/post/fan-mian-yu-lun-su-cai/</id>
        <link href="https://nnxv.github.io/post/fan-mian-yu-lun-su-cai/">
        </link>
        <updated>2020-12-09T10:45:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>舆论传播造成不良后果案例</p>
<p>案例一：</p>
<p>7月11日，有网民向增城警方举报，一男子通过微信群传播视频，并称该视频发生在石滩镇拆除违法建筑期间，造成不良社会影响。男子在微信群虚构事实、散布不实言论。</p>
<p>接到举报后，增城警方迅速展开调查。经核实，该视频并非发生在此区。7月12日14时许，散布不实信息的单某（男，42岁，增城区石滩镇人）被口头传唤到公安机关接受审查。单某交代，其于7月11日在手机微信中收到一段关于暴力拆迁的视频，未经核实，出于好奇心，就将该视频配以“石滩拆违建”等文字，转发到6个微信群，造成不良社会影响。</p>
<p>目前，违法人员单某因虚构事实，扰乱公共秩序被警方依法处以行政拘留五日的处罚。</p>
<p>案列二：</p>
<p>无独有偶，同样在广州增城6月22日下午，车主黄某驾车到增城区荔城街中山路，期间将车辆违法停放在中山路后离开，被执勤的交通民警根据《中华人民共和国道路交通安全法》相关规定作出处罚，在其车辆上粘贴了《违法停车告知单》。事后，黄某在朋友圈发布一条带有污秽言论，公开辱骂执法民警的图文信息。年仅24岁的黄某为此被抓，因为说了几句不该说的话，受到了法律的严惩。</p>
<p>案列三：</p>
<p>7月上旬，四川兴文县大坝苗族乡派出所接到热心群众报称：“有人在微信朋友圈发布大坝苗族乡派出所巡逻盘查的小视屏，并配有侮辱性文字。”接警民警立即从热心群众手中接过手机，看到一位名叫“兜几闹”的网友，在微信朋友圈连续发布两条大坝苗族乡派出所民警巡逻盘查小视频，均配以侮辱性文字。</p>
<p>民警通过核实了解到，“兜几闹”即为大坝苗族乡居民赖某，民警立即将赖某传唤到公安机关进行询问。</p>
<p>经询问得知：案发当日早上8点30分至11点30分，大坝苗族乡派出所民警、警辅前往辖区建国村岔路口开展巡逻盘查工作，导致周边无证摩托车、跑摩的师傅都不敢“上路”。而赖某因帮父亲买菜发现没有“黑车”可以乘坐回家，觉得警察查车侵犯了自己“乘车”的权益，于是就用手机拍了两段小视频，并配以侮辱性的文字发在了朋友圈，引起朋友圈大量关注，造成了恶劣的社会影响！事后，赖某被处理行政拘留5日。</p>
<p>案例四：</p>
<p>事发山东省济南市，警方以寻衅滋事给予李某治安拘留五日的处罚。此前，李某因车辆违停被罚款，李某遂录制辱警视频并上传朋友圈泄愤。</p>
<p>7月25日，李某驾驶黑色丰田轿车，在经六路延长线一家面馆附近违法停车。这里是禁停路段，槐荫交警大队机动队民警驾驶违停抓拍车巡逻时，对此轿车的违停经行了抓拍取证，并向李某发送了违法提醒短信，李某被处以罚款200元记3分的处罚。</p>
<p>接到短信的李某顿时火冒三丈，随即拍摄了第一段视频，在视频中，李某脚登在汽车仪表盘上，大声的对济南交警经行辱骂“济南交警，我…”“这里没有交警，找个有交警的路口再骂几句。”接着李某又录制了第二段视频，通过车窗对正在执勤的交警进行辱骂。</p>
<p>“李某先后在经十路、阳光新路路口和营市街路口录制的这两段视频，随后发布在自己的朋友全。”南辛庄派出所民警介绍说，李某发布朋友圈后留言评论很多，大约一个小时后，李某也觉得做法不妥感到了害怕，随即删除。</p>
<p>但是为时已晚，槐荫交警已经通过网络监控到了这一信息，并向派出所报案，并锁定了李某的身份。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ 宁鸣而死，不默而生]]></title>
        <id>https://nnxv.github.io/post/ning-ming-er-si-bu-mo-er-sheng/</id>
        <link href="https://nnxv.github.io/post/ning-ming-er-si-bu-mo-er-sheng/">
        </link>
        <updated>2020-12-09T09:36:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="宁鸣而死不默而生">宁鸣而死，不默而生</h1>
<pre><code>                                                                    石佳莹
</code></pre>
<p>人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛。生命本身应该有一种意义，我们绝不是白白来一场的。我们生如夏花般绚的一生应宁鸣而死，不默而生。泰戈尔曾说，生如夏花之绚烂，死如秋叶之静美，生命可能也正如夏花秋叶这般平凡也不平凡。<br>
宁鸣而死，就像屈原的一生，不默而生，落日染红汨罗江，他，一跃冲进万里涛，只把清高的节操留在世上，让伟大的思想长存历史。他的心中，他的一生，都是为了祖国啊！新时代的新青年，作为时代舞台上新的支柱，我们应像屈原一样，为盛世中华的形成献一份力，宁鸣而死，不默而生。每个人的生命与价值便是为祖国献力！<br>
为中华之崛起宁鸣而死，不默而生，我们心中要有一寸爱国之情。在这次疫情中我们看到，我们的国家，在世界疫情肆虐之时，向世界各国提供物资与帮助，中国主张世界和平与共同发展，大国形象在世界上备受赞赏。 听到过这样的一句话“你最牛的背景便是今天的中国”行进中的中国，给予每一个中国人最大的底气。此生不悔入华夏，来世还做华夏人！祖国永远是我们最大的后盾，我们都热爱这片土地，并且爱的深沉！<br>
为中华之崛起宁鸣而死，不默而生。我们心中要铭记为国效力。当00后成为新青年登场，当拿着保温杯的中年人还在继续奋斗，当中年人依然阳光，当青年人充满力量，这便是最好的中国！1947年，已经被世界名校麻省理工聘请为终身教授的钱学森先生，在得知中华人民共和国成立时，立马申请回国，受到美国多方面的阻拦，通过多种途径，钱学森先生终于回到心心念念的祖国。时代改变，但实质未变，现在出国留学的学生有很多，有些人就被优厚待遇吸引留在海外。但随着中国引进海外人才战略的实施，海外学子学成归国，中国的迅速发展，也时刻温暖漂泊在外游子的心。让更多的中国科学家可以在自己深爱的这片土地上实现自己的生命价值。<br>
为中华之崛起宁鸣而死，不默而生。，我们心中要立强国之志。青年强则国强。作为新时代新青年的我们，我们需要努力做的是站在世界的舞台上，为国争光，为国家越来越强大贡献自己的一份力量。今年高考中，备受争议的一位考生，湖南耒阳的钟芳蓉考出676分的好成绩，最后选择了北大考古系。被网友讨论，说这个考生不应该报这个志愿，以后没出路，甚至对她的出身进行攻击，但也有很多人支持她，其中有段评论说的很好选择考古系并不是以后一定意味着没出路，中国物大地博，选择考古系也可以为中国的考古事业做贡献，让我们的国家在这方面变得更加领先。据报道说钟芳蓉从小就喜欢历史，受樊锦诗奶奶的影响，决定报考。从小有爱国之心，有报国之情更立下了强国之志，这是每一个新青年应该学习的！<br>
我们有一万条居安思危的理由，却没有一条安享太平的借口。这就是我们青年人心中的忧患和肩上的使命。这便是我们一生要为之奋斗的目标。这便是我们生命的价值。青年的未来就是国家的未来。我们要不断充实思想和知识，推陈出新，在不断进步的同时，为盛世中华，宁鸣而死，不默而生。<br>
如鲁迅先生说的那样“有一份热，发一份光，就如萤火一般，也可以在黑暗里发一点光，不必等候炬火。<br>
泰戈尔曾说，我用诗歌告诉你，生命只有一次，其价值不在于长度，而在于厚度，活着要活出滋味，要尽力要尽兴！所以，让我们在无尽的奉献中去体现自己生命的价值吧，让我们继续与生命的繁华与慷慨相爱，即使岁月以荒芜和刻薄相欺。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语文报征文]]></title>
        <id>https://nnxv.github.io/post/yu-wen-bao-zheng-wen/</id>
        <link href="https://nnxv.github.io/post/yu-wen-bao-zheng-wen/">
        </link>
        <updated>2020-12-09T09:16:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="务求实之风发理智之声">务求实之风，发理智之声</h1>
<p>2020即将结束，回归这一年，你又会想起些什么？是打破了春节喜气的新冠，还是歙县暴雨中撑船接送考生的老伯，亦或者是澳大利亚火中哀嚎的考拉？<br>
我们见证了如此多的历史，哪怕是再迟钝的人也一定会有着自己的看法，有着自己的观点，而互联网的发展，又在助力着我们发声，去表达自己。诚然，正面舆论给社会带来的是信心，是安定，例如疫情期间国家防控舆情，引导舆情，并将人文关怀贯穿于舆情的防控与引导之中，让社会一直处于比较安定的状态之中；然而负面舆论的力量也不容小觑。<br>
7月11日，有网民向增城警方举报，一男子通过微信群传播视频，并称该视频发生在石滩镇拆除违法建筑期间，造成不良社会影响。男子在微信群虚构事实、散布不实言论。接到举报后，增城警方迅速展开调查。经核实，该视频并非发生在此区。7月12日14时许，散布不实信息的单某（男，42岁，增城区石滩镇人）被口头传唤到公安机关接受审查。目前，违法人员单某因虚构事实，扰乱公共秩序被警方依法处以行政拘留五日的处罚。这就是制造负面舆论的代价，不仅危害到了人民的利益，更是将自己送进了看守所。<br>
事实上，像这样的例子屡见不鲜，在广州增城6月22日下午，车主黄某驾车到增城区荔城街中山路，期间将车辆违法停放在中山路后离开，被执勤的交通民警根据《中华人民共和国道路交通安全法》相关规定作出处罚，在其车辆上粘贴了《违法停车告知单》。事后，黄某在朋友圈发布一条带有污秽言论，公开辱骂执法民警的图文信息。年仅24岁的黄某为此被抓，因为说了几句不该说的话，受到了法律的严惩。<br>
这就给我们带来警示，我们在发表言论之前一定要经过证实。不然，不仅仅是给社会带来麻烦，更会给自己带来麻烦，为自己的人生留下一个无法磨灭的污点。就在疫情防控期间，国家加强了对舆论的监管，若是在微信群等散播有关疫情的不实言论，则会被处以最高十五天的拘留。更甚者，可能就不是行政处罚，而是触犯到了刑法，是犯罪行为。如此严重的后果，更令我们警醒，勿要散播不实言论。<br>
在如今的诸多公共事件中，决定结果的，更多的是情绪而非理智；在现在舆论场中，有太多太多的主观先行。话语之间的碰撞有时并不能澄清事实的真相，甚至有时带来的是伤害。<br>
在当下的时代里，人人皆可发声，我们又当如何发声？不被裹挟，不被吞噬，避免情绪化和主观化而发出理智之声，是我们所越来越需要的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语文报杯征文    材料]]></title>
        <id>https://nnxv.github.io/post/yu-wen-bao-bei-zheng-wen-cai-liao/</id>
        <link href="https://nnxv.github.io/post/yu-wen-bao-bei-zheng-wen-cai-liao/">
        </link>
        <updated>2020-12-09T06:36:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="敢于发声">敢于发声</h2>
<pre><code>诸葛亮舌战群儒博得佳名；秀才遇到兵却急得满头大汗；大臣对赵高指鹿为马而沉默得以苟全；而阮籍的沉默却遭来杀身之祸。面对不同观点立场，辩论为上抑或是沉默是金？

孔夫子曾言：“能与之言而不与之言，失人；不与之言而与之言，失言。”由此可见，辩论的对象和所处的环境很大程度上影响着辩论的结果，故而我们在选择辩论之时，需要针对不同的对象采用不同的语言。传销专家知道根据不同人的需要推销不同的商品，而妖怪听了唐僧立地成佛的劝诫难免会嗤之以鼻；周恩来总理暗含讽刺又不失礼貌的回答让人叹为观止，而古代那个三纸无驴的博士却让人哭笑不得。由此种种，无不体现着要因人而变，因人而辩。

看来，辩论处处受限，失败的辩论不仅会引来周围人的嘲讽，还会引火上身，甚至遭来杀身之祸。那么，事不关己高高挂起是否更好呢？沉默是金吗？

答案显然是否定的。一头羚羊被扑倒并不代表自己得以存活，而是意味着下一次将可能轮到自己。社会上许多人也是如此，总是躇踌再三噤了口，犹豫再三缩了手脚。诚然，即使自己再有说服力也不一定能改变对方立场，重庆公交车上其他人也可能是这样想的，但当时又有谁会想到：沉默并不是金，特定条件下的沉默可能就是陪葬！

故而我们更需要大胆发声，听：司马迁为李陵抗辩，声犹在耳；柴静一部《穹顶之下》震耳发聩；李文亮与钟南山敢于公开，拯救无数人民。著名主持人白岩松《白说》中有这样一句话：“就算是白说，也总有人说，就算是白说，也总好过沉默。”大胆发声，敢于争辩，不必感叹“知音少，弦断有谁听”，有一份光，发一份热，要知道，你的身后便是你的中国，你怎样，中国便怎样！

鲁迅曾大声疾呼：“中国青年可以把中国变成一个有声的中国，大胆地发声，大胆地往前走。”我们中国青年是民族的花朵，祖国的希望，更要敢于发声，并能因人而辩，不再被他人称作“垮掉的一代”。这才是中国青年应有的人生姿态。
</code></pre>
<h2 id="敢于发声敢于揭露">敢于发声敢于揭露</h2>
<pre><code>一个社会，首先要有敢说话的人，接下来，我们再谈其他的。——鲁迅

中国自古便有这么一句俗语：各扫自家门前雪，莫顾他人瓦上霜。祖祖辈辈的传递，也不知最先出自何人之口，但仔细地揣摩，抛去其中诗文的粉饰，就会发现，这句话是那般偏执与狭隘，愚昧与荒谬。

你把自家门口的积雪与融水扫尽，他人屋檐上的融水，不照样会污湿你的门前？

由些可见，“管闲事”绝非无聊之举。

材料中的小李心志果断，敢于牺牲，十万火急之下能不顾自己的利益而选择闯红灯让路，令人动容；材料中的交警，明辨是非，有正义感，听取呼声之后可顺应民意，特事特办“网开一面”，令人敬叹。这人也救了，处罚与罚款也撤消了，自是皆大欢喜，但又有谁注意到了，那看似不起眼但却起着至关重要作用的桥梁与纽带——春城飞花？

这就是了，一位经常选择性被忽略的英雄。

自古以来，我泱泱华夏从不缺舍己为人的义举，也不缺明察秋毫的贤官，更不缺那不绝于耳交口称赞。但在今天，在此刻，我要大声称赞那些敢管闲事，敢说话的人！正是有了他们的敢于发声，敢于弘扬好人义举，敢于鞭笞明火执仗，才会有一个个感人肺腑的英雄事迹。才会有一个个绳之于法的凶恶歹徒。

我知道，从古开始，国人，乃至世界的人，都很忌讳管闲事，话多爱讨论别人家长里短的妇女，被称为“八婆”和“长舌妇；深夜听见外头呼喊奇怪的动静，多数人被子蒙头翻身继续睡，1969年美国一住宅区发生命案，受害女子大声呼救，小区内醒来的182人，无一人报警，更不用说出手相救，前几年发生的“小悦悦”事件也令人心寒，倒在血泊中的幼女，匆匆赶路漠视的11名路人，本可以救回但最后仍然气绝的小生命，这一切的一切，都是因为“不想管闲事”？

幸，在这庞大的令人遍体生寒的事例中，我们依稀可以寻得一丝温暖。我国素有“群众喉舌”之称的焦点访谈，可以说是一个专管闲事的新闻节目，它打倒过多个非法聚财的大老虎，也救起过许多因缺钱而气息奄奄的生命，因此广受好评。

君子立世，有所为。我国每年皆会刷新的感动中国十大人特的榜单，每次都会给我国带来不小的震动，我省优秀教师支月英，穷山恶水，三十六年的坚守多么令人动容，可若没有那些“管闲事”的媒体，何来今日的感动。

敢于发声，弘扬正能量，敢于揭露，批判恶势力，这个社会需要有许多如春城飞花一般的人，使好人为致蒙冤蒙尘。也许微不足道不引人注意，但这确确实实是将义举付于大众的托举，将民族精神连接的脊梁。

敢于发声，敢于揭露。
</code></pre>
<h1 id=""></h1>
<p>人人皆可发声的年代，我们需要怎样的表达者？<br>
南方人物周刊07-26 10:46<br>
关注<br>
2020已经过半，回顾上半年，你的脑海中会有什么？<br>
或许是兵荒马乱：澳大利亚山火中哀嚎的考拉，巨星陨落意外去世的科比，打破了春节喜气的“新冠”，压垮种族仇恨最后一根稻草的弗洛伊德……<br>
或许是满心感动：20届毕业生在视频的小方格中含泪告别母校恩师密友；歙县暴雨中老伯撑船接送考生……</p>
<p>打开腾讯新闻，查看更多图片 &gt;<br>
在2020开局的考验中，我们见证了太多历史，也书写了太多历史。或许再沉默的人，也在各种事件中表达过观点。再迟钝的人，在历经一件件全民话题的洗礼后，都会发现表达一个观点、发表一个评论是如此简单。<br>
知乎体“如何看待……”，微博意见投票或评论，朋友圈按个心形点赞，都成了人们发表观点的方式，在移动终端和互联网的加持下，这仿佛是烙刻在基因中的本能动作。<br>
“看客”到“参与”，沉默不再是金<br>
舆论场100年，经历了沉默和激越的浮沉。<br>
鲁迅的时代，国人一个极显著的特征是“看客”特征。<br>
群众，——尤其是中国的，——永远是戏剧的看客。牺牲上场，如果显得慷慨，他们就看了悲壮剧；如果显得觳觫，他们就看了滑稽剧。<br>
“看客”无疑是可悲的，会因忙着抢人血馒头而忽略了古轩亭口，会因一句“过了二十年又是一个……”而起哄欢呼，或麻木或盲从，将“看”之一字贯彻到底，仿佛唯有旁观得够多才能弥补没有思想的空白。<br>
在那个时代，国民性或许体现为“旁观”；审视今日的社会，国民性或许更体现为“参与”。</p>
<p>今天，海量信息构成了我们思考的内容，而技术则为内容的表达赋能。<br>
社交平台、搜索引擎不再满足于单一功能的提供，微信公众号、百度百家号、微博……自媒体的洪流推着人们参与到公共话题中来。<br>
豆瓣社区评论自成一派，老牌问答社区知乎的邀请制更是把发言的机会“送”到眼前。<br>
但表达得多了，泥沙俱下也就随之出现：<br>
“女童被体罚吐血”一事，家长编造细节蹭网络热度，引发网友对班主任的漫天声讨；<br>
张文宏医生在一次讲座中，建议大家早餐少吃粥，多喝牛奶，有人就上纲上线骂他“崇洋媚外”；<br>
papi酱生孩子随父姓，如此寻常的举动却被抨击丢独立女性的脸……</p>
<p>曾有媒体这样评论：<br>
在诸多公共事件中，情绪太多，事实太少；在不少舆情传播中，动辄出现讹传与反转；在时下的舆论空间里，有太多主观先行、立场站队下的对撕互怼。话语与话语碰撞，情绪与情绪纠缠，真正的真相又是什么，答案来得并不及时或澄明。<br>
人人皆可发声，却又如何发声？不被裹挟、不被吞噬，避免情绪化和主观化而发出理智之声，成为当下的迫切渴求。<br>
网民 vs.专业，跨越言说的门槛<br>
伍尔夫在《到灯塔去》中，就已将人的固有观念看得透彻：<br>
争吵，分歧，意见不合，各种偏见交织在人生的每一丝纤维之中。<br>
或许你也厌烦于纷杂的话语环境，但是却无法逃避，因为你每天都浸淫其中。你与舆论场的距离，就是你与手机的距离，不要再自欺欺人，正在阅读的你明确地知道，这个距离为零。<br>
一位前媒体人士就曾认为：<br>
“公民写作”的时代，为数不少的人都有表达的欲望，也具备一定的表达能力，但这其中的许多发言，多是以知识的碎片为工具，论证的角度、过程与结论，也因此往往难有独特价值。</p>
<p>难道除了混杂与戾气，我们从今天的网络中获得不到有营养的观点吗？<br>
对待“体罚女童”一事，在网民“十分无语”的失望和“同情喂狗”的愤怒中，《瞭望》周刊评论员说：<br>
此前一些案例中，正是一些学校为了一味息事宁人，不分青红皂白对教师进行追责处分，结果既纵容了部分家长的过激行为，也寒了行使教育惩戒权老师的心。这次出现“体罚吐血”闹剧，再次诠释了教育惩戒权的落实之艰。<br>
你看，即使是在平庸化、重复化的语言环境中，这些观点依然不会被湮没，它们因为冷静的态度、独特的话语、精妙的逻辑，让读者即使一眼扫过，也能发掘其中的闪光点。</p>
<p>人们的观点不同是因经历和过往不同，大多站在自己的“偏见”上去寻找别人的共鸣，企图为个人意识寻找群体掩护，于是更加固了心中的巴别塔，这也是两微场景中众多混乱的根源。<br>
但专业的评论，将观点的个性构筑在事实、逻辑与见识之上，不是靠众人附和站住脚跟，而是靠掷地有声的思想内涵获得拥趸，并始终引导着潮水的方向。<br>
陈斌，南方周末评论员，从2012年开始介绍“梅根法”，每年都坚持写出相关的评论，努力呼吁对未成年人的制度保护。<br>
2019年8月，最高人民检察院表示，检察机关将建立全国性侵害未成年人犯罪信息库，推动形成涉及未成年人相关行业入职查询和从业限制制度。<br>
多年呼吁，至今不息，只为共同推动走向一个更美好的社会。</p>
<p>沈彬，鸿茅药酒事件发生后第一时间在澎湃评论发声：“鸿茅药酒广告违法2630次，却安然无恙；谭医生一篇2000多点击的小文章，却被千里跨省抓捕，这不是公众期待的风清气正的舆论环境。”<br>
力透纸背的评论被各新闻平台转载，引发百万微博讨论。<br>
……<br>
媒体人身在舆论场之中，自然懂得评论的重要，身为普通人的你或许不免乐于旁观。<br>
但要知道，车有四手，方成之“舆”。媒体人对某个事件的推动，往往要靠社会习惯认知的变化，如果许许多多的普通人无动于衷，车轮就无法向前一步。<br>
所以，不要害怕发表评论，不要小觑自己的力量。</p>
<h1 id="英雄">英雄</h1>
<p>英雄——一个古往今来不知令多少人追求一生的字眼。</p>
<p>人人都爱戴英雄，人人都敬仰英雄，人人都希望自己成为他人心中的英雄。但是，当他们为此而奔波，甚至一辈子在刀光剑影中挣扎的时候，他们其实并不清楚“英雄”的真正含义，也并不知道一个真正的英雄到底是什么样。很多时候，仅仅是因为这个模糊的信念，成千上万的人们心甘情愿地在尔谀我诈中打滚，在生死一线上徘徊，在真理与情感之间矛盾，在名利与良心之间抉择。</p>
<p>于是，当他们的生命走到尽头，都会忍不住要问自己：到底谁才真正称得上是一位英雄?英雄又代表了什么?这个令无数的人苦苦寻觅了一生的问题的答案究竟要谁来解答?</p>
<p>还记得有一句话，大概是这样：“当初在山脚下仰望山顶，那山顶是何等的高不可攀，又是何等的诱人，而当我登上山顶的时候，却发现在山顶上是那样的孤独，回忆起来，还是当初在山脚下的日子快乐啊!”对于这句话，我只能说大概是这样，但它的含意却是值得任何人回味的。“高处不胜寒，位于山巅的人未必就可以称得上是英雄，却常如果你这一生注定要打许多仗，又多又艰难，那么记住，只有打赢你自己，才能打赢你的敌人。”这句话道出了英雄真正的含意——只有能战胜自己的人，才能称得上是一位真正的英雄。</p>
<p>人常难逃骄傲两字，使得最终的失败。所谓失败，并非仅仅局限于“英雄之争”的胜负，也相当于是败给自己。</p>
<p>武则天虽算得上是女中的真英雄，真豪杰，却杀子暴虐，是谓之不仁;曹操虽有惊世骇俗之才，却不忠不义，“宁可我负天下人，莫要天下人负我”，为万世唾弃，是谓之不忠;李世民虽成就一代盛世，却是用兄弟的血液换来的，是谓之不义;周俞虽为吴国立下汗马功劳，却只为了一句“既生俞，何生亮”而悔恨而终，是谓之不知类……总之，人无完人，英雄也同样如此。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[地理]]></title>
        <id>https://nnxv.github.io/post/di-li/</id>
        <link href="https://nnxv.github.io/post/di-li/">
        </link>
        <updated>2020-12-06T12:49:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://wenku.baidu.com/view/590a58a00aa1284ac850ad02de80d4d8d05a0115.html?fr=search-1-income2">地理知识点</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[历史会考必修三]]></title>
        <id>https://nnxv.github.io/post/li-shi-hui-kao-bi-xiu-san/</id>
        <link href="https://nnxv.github.io/post/li-shi-hui-kao-bi-xiu-san/">
        </link>
        <updated>2020-12-06T11:28:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="因排版问题-采用图片展示">因排版问题 采用图片展示</h2>
<p><img src="https://pic.downk.cc/item/5fccc2d2394ac523787223e4.png" alt="1" loading="lazy"><br>
<img src="https://pic.downk.cc/item/5fccc4e4394ac52378744a1c.jpg" alt="2" loading="lazy"><br>
<img src="https://pic.downk.cc/item/5fccc34d394ac523787295c1.png" alt="3" loading="lazy"><br>
<img src="https://pic.downk.cc/item/5fccc365394ac5237872b2b5.jpg" alt="4" loading="lazy"><br>
<img src="https://pic.downk.cc/item/5fccc383394ac5237872d1a9.jpg" alt="5" loading="lazy"><br>
<img src="https://pic.downk.cc/item/5fccc3bc394ac52378730d14.jpg" alt="6" loading="lazy"><br>
<img src="https://pic.downk.cc/item/5fccc3d1394ac523787322b8.jpg" alt="7" loading="lazy"><br>
<img src="https://pic.downk.cc/item/5fccc3e7394ac523787338f2.jpg" alt="8" loading="lazy"><br>
<img src="https://pic.downk.cc/item/5fccc423394ac523787372c4.jpg" alt="9" loading="lazy"><br>
<img src="https://pic.downk.cc/item/5fccc43b394ac52378738d7f.jpg" alt="10" loading="lazy"><br>
<img src="https://pic.downk.cc/item/5fccc45a394ac5237873af35.jpg" alt="11" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[历史会考必修二]]></title>
        <id>https://nnxv.github.io/post/li-shi-hui-kao-bi-xiu-er/</id>
        <link href="https://nnxv.github.io/post/li-shi-hui-kao-bi-xiu-er/">
        </link>
        <updated>2020-12-06T10:56:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="历史必修二">历史必修二</h1>
<h4 id="一-古代中国经济的基本结构与特点">一、古代中国经济的基本结构与特点</h4>
<p>（一）农业<br>
1、古代农业经济的特点：（1）经济结构上：种植业为主，家畜饲养为辅；（2）生产模式上：精耕细作（3）经营模式上：小农经济。<br>
2、精耕细作：指通过各种手段提高农业生产率，如：生产工具革新（铁犁牛耕），耕作技术的改进，灌溉农具和水利工程的改进（翻车，筒车，都江堰）。<br>
3、小农经济：也叫自然经济。特点：（1）以家庭为单位；（2）男耕女织；（3）自给自足。<br>
4、中国古代的土地制度：战国时期确立土地私有制，三种形式：君主土地私有，地主土地私有，自耕农土地私有。其中地主土地私有占主导。土地私有制导致了土地兼并。<br>
（二）手工业<br>
1、冶金：商周时期是我国的青铜时代。2、纺织：明代中叶以后，棉布成为主要衣料。<br>
3、陶瓷：元代出现彩瓷（青花瓷）。4、手工业发展的特征：三种经营形态：官营手工业（长期占主导），私营手工业，家庭手工业。明代中叶以后私营手工业超越官营手工业占主导。<br>
（三）商业<br>
1、商帮：明清时期出现。2、货币：北宋出现最早的纸币“交子”。明中叶白银成为主要货币。3、城市：唐朝坊市制（固定时间固定地点从事商业活动），宋代打破，出现夜市，晓市。<br>
（四）政策与资本主义萌芽<br>
1、资本主义萌芽：（1）时间：明代中叶出现。（2）特征：雇佣劳动关系（机户出资，机工出力）。<br>
2、政策：（1）重农抑商：战国时期出现，农为本，工、商为末。（2）“海禁”严格限制对外贸易。这两个政策阻碍资本主义萌芽发展。<br>
3、资本主义萌芽发展缓慢的影响：中国失去工业革命的契机，落后于世界。</p>
<h4 id="二-近代中国经济结构的变动与资本主义的曲折发展">二、近代中国经济结构的变动与资本主义的曲折发展</h4>
<p>（一）中国传统自然经济开始解体<br>
1、原因：列强侵略（1840年鸦片战争后）。2、表现：家庭手工业破产，农产品日益商品化；中国逐渐依附于资本主义世界体系，沦为列强的商品市场和原料产地。3、影响：客观上有利于中国近代工业兴起。<br>
（二）洋务企业类型和影响<br>
1洋务企业类型：（1）近代军事工业：以“自强“为口号，代表：最早企业，曾国藩，安庆内军械所；最大企业，李鸿章，江南制造总局。（2）近代民用工业，以“求富”为口号，开平煤矿。<br>
2、洋务企业影响：开启中国工业化。<br>
（三）中国民族资本主义<br>
1、产生原因：自然经济逐步解体；外国资本主义和洋务运动的刺激。<br>
2、发展趋势：曲折发展。1912年民国成立到1937年抗日战战争爆发是其发展的黄金时期（呈上升趋势），在1937年达到顶点。<br>
3、影响资本主义发展的主要因素：（1）推动民族工业发展的因素：①西方列强的侵略，自然经济的逐步解体； ②政府的政策； ③反帝爱国运动的推动； ④实业家们自强不息的爱国精神（2）阻碍民族工业发展的因素：①半殖民地半封建社会的环境 ②外国资本主义、本国封建主义和官僚资本主义三座大山的压迫。<br>
4、特点：地区发展不平衡（集中于沿海和通商口岸），轻工业为主，资金少，规模小，技术弱。</p>
<h4 id="三-中国特色社会主义建设的道路">三 、中国特色社会主义建设的道路</h4>
<p>（一）“一五计划”：<br>
1、内容：优先发展重工业。2、成果（意义）：①初步建立了独立的工业体系。 ②初步形成合理的工业布局。 ③社会主义工业化由此全面展开<br>
（二）三大改造（社会主义改造）：1、内容：对农业、手工业、资本主义工商业进行改造，是社会主义革命。2、意义：标志着社会主义制度确立。<br>
（三）中共八大（1956年）：确定主要矛盾“需求与落后的生产力之间的矛盾”。<br>
（四）“大跃进”和 人民公社化运动：1、1958年的大跃进运动（中心：大炼钢铁，特征：浮夸风，放卫星）和人民公社化运动（在农村进行，特点是“一大二公”）。2、影响：严重挫伤了人民生产积极性，出现三年经济困难（1959-1961年）。3、经验教训：经济建设要从国情出发，实事求是；遵循经济发展规律；生产关系必须和生产力发展相适应。<br>
（五）十一届三中全会：时间1978年揭开了中国改革开放的序幕。<br>
1、经济体制改革：（1）家庭联产承包责任制（农村）：特点：包产到户。影响：打破人民公社，极大地调动了农民生产积极性，粮食产量大幅上升。（2）国有企业改革（城市）。</p>
<h4 id="四-中国近现代社会生活的变迁">四、中国近现代社会生活的变迁</h4>
<p>（一）原因：列强入侵。时间：鸦片战争以后。特点：不平衡（沿海和通商口岸发达）。<br>
（二）内容：1、断发：具有反清（反满），反封建的特点。2、易服：中山装（孙中山发明，辛亥革命后普及）；旗袍（中西合璧的产物）。3、不缠足：具有反封建的特点。4、移风易俗：体现平等、民主、文明。5、水运：轮船招商局。6、通讯：第一条电报线在台湾建立。</p>
<h4 id="五-新航路开辟-殖民扩张与资本主义世界市场的形成与发展">五、新航路开辟、殖民扩张与资本主义世界市场的形成与发展</h4>
<p>（一）新航路开辟（地理大发现）<br>
1、代表人物：迪亚士（1487年，到达非洲好望角）；哥伦布（1492年，发现美洲）<br>
2、新航路开辟对世界的影响：世界市场开始形成，人类社会开始由分散孤立走向整体世界。<br>
（二）殖民扩张<br>
1、荷兰：海上马车夫。英国：日不落帝国。<br>
2、建立世界市场的途径：（1）国际贸易（2）资本输出（3）武力逼迫<br>
（三）两次工业革命<br>
1、工业革命：（1）首先在英国发生。（2）时间：18世纪60年代到19世纪中叶。（3）标志性成果：瓦特的万能蒸汽机。（4）代表交通工具：火车、汽轮。（5）影响：①极大提高生产力，人类进入“蒸汽时代”；②生产组织形式上工厂取代工场； ③世界市场基本形成。<br>
2、第二次工业革命：（1）在几个资本主义国家同时进行。（2）时间：19世纪70年代到20世纪初。（3）标志性成果：内燃机和电的发明。（4）代表交通工具：汽车、飞机、电车。（5）影响：①推动生产力的发展，使人类进入“电气时代”。②生产组织形式上垄断组织的出现。③促使世界市场的最终形成。<br>
3、第二次工业革命的特点：科学与技术紧密结合。</p>
<h4 id="六-罗斯福新政与基本主义运行机制的调节">六、罗斯福新政与基本主义运行机制的调节</h4>
<p>（一）1929到1933年经济危机（大萧条）<br>
1、原因：根本原因：资本主义的基本矛盾；直接原因：供给、需求之间的矛盾；导火线：股票投机过度（黑色星期四）。2、特点：时间长、范围广、来势猛、破坏性强。<br>
3、影响：经济遭严重破坏，加深了各国的经济危机和政治危机；国际关系日趋恶化。<br>
（二）罗斯福新政<br>
1、背景：大萧条；<br>
2、内容：整顿财政金融；调整工业生产（蓝鹰标志）；调节农业生产；社会救济和以工代赈（减少失业人口）。<br>
3、特点：政府干预经济。<br>
4、作用：美国走出了经济危机和政治危机；开创了国家大规模干预经济的新时代，并为主要资本主义国家所借鉴。但不能从根本上消除危机。<br>
（三）二战后发达资本主义国家经济调整<br>
1、方针：政府干预经济。2、方式：实行国有化，建立国营企业；制定指导性计划；积极财政政策；福利国家（作用：维护社会稳定，缓和矛盾）；人民资本主义；经营者革命。</p>
<h4 id="七-苏联社会主义建设的经验和教训">七、苏联社会主义建设的经验和教训</h4>
<p>（一）战时共产主义政策（1918年到1921年）<br>
1、背景（实行原因）：（1）内忧外患，保卫苏维埃；（2）设想直接过渡到社会主义。<br>
2、内容：余粮征集制。<br>
3、影响：保护了苏维埃政权，战后继续实行受到农民的反对。<br>
（二）新经济政策（1921年开始）<br>
1、背景：农民反对战时共产主义政策<br>
2、内容：以固定的粮食税代替余粮征集制。<br>
3、特点：利用资本主义发展生产力。<br>
4、影响：巩固了工农联盟，稳固了苏维埃政权。<br>
（三）斯大林模式<br>
1、评价：（1）积极：帮助苏联建立起了完整的工业体系，从农业国变为工业国。（2）消极：农业和轻工业不发达，经济畸形。<br>
2、斯大林模式特点：高度集中的政治经济体制。<br>
（四）苏联经济改革<br>
1、赫鲁晓夫改革：重点在农业，取得一定成效。未突破斯大林体制，失败。<br>
2、勃列日涅夫改革：重点在工业，取得一定成效。未突破斯大林体制，失败。<br>
3、戈尔巴乔夫改革：全面改革。突破斯大林体制，但偏离了社会主义方向，失败，导致苏联解体。</p>
<h4 id="八-当今世界经济的全球化趋势">八、当今世界经济的全球化趋势</h4>
<p>（一）1、战后以美元为主导的国际货币金融体系（布雷顿森林体系），包括国际货币基金组织和世界银行（国际复兴开发银行）。</p>
<pre><code>               世界银行                              国际货币基金组织
</code></pre>
<p>2、战后以美国为中心的国际贸易体系，《关税及贸易总协定》签订标志着它的形成，是世界贸易组织（WTO）的前身。<br>
3、战后世界经济特点：美元、美国为中心。<br>
（二）经济区域集团化组织<br>
1、欧盟（最成功）、2、北美自由贸易区、3、亚太经合组织（APEC，中国参与）<br>
（三）经济全球化组织：世界贸易组织（WTO），中国于2001年加入。<br>
（四）经济全球化的问题与展望<br>
1、经济全球化的问题：①发展中国家和发达国家的贫富差距进一步扩大；②发达国家占主导地位；③经济危机的传染性和破坏性空前增强；④破坏发展中国家的自然环境，并引起全球生态危机；⑤加剧了全球范围内文明和价值观的冲突。<br>
2、经济全球化的展望：①经济全球化是世界经济发展的潮流；②经济全球化是一把双刃剑；③要建立新的国际政治经济新秩序。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[历史会考必修一]]></title>
        <id>https://nnxv.github.io/post/li-shi-hui-kao-bi-xiu-yi/</id>
        <link href="https://nnxv.github.io/post/li-shi-hui-kao-bi-xiu-yi/">
        </link>
        <updated>2020-12-06T10:37:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="知识点">知识点</h1>
<h2 id="来自百度文库">来自百度文库</h2>
<h3 id="必修一">必修一</h3>
<h4 id="一-中国古代早期的政治制度">一、中国古代早期的政治制度</h4>
<p>（一）宗法制<br>
宗法制创立于（西周时期），以（嫡长子继承制）为核心。至今仍在中国人中有重要影响，如祭祖，扫墓，制作家谱等与家族有关的活动。<br>
（二）分封制<br>
分封制创立于（西周时期），是西周的地方行政制度。周王分封土地给诸侯，其中大多数为其亲族。诸侯要承担义务，如纳贡，随周王出征等。<br>
主要封国有：齐国、鲁国→今山东；晋国→今山西。<br>
图片：<br>
（三）中国早期政治制度的特点：1、血缘纽带；2、尚未集权。<br>
<img src="https://pic.downk.cc/item/5fccbad4394ac523786aa876.png" alt="" loading="lazy"></p>
<h4 id="二-中国古代政治制度">二、中国古代政治制度</h4>
<p>（一）专制主义中央集权制度：<br>
1、建立时期：秦朝<br>
2、专制主义制度：皇权与相权的矛盾。<br>
3、内容：（1）秦朝：皇帝制度（第一个皇帝秦始皇）、三公九卿制（皇帝之下设丞相，太尉，御史大夫）；（2）汉朝：设中朝（汉武帝时期）；（3）隋唐：三省六部制（中书省，尚书省，门下省）；（4）明朝：废丞相（明太祖朱元璋）、设内阁（明成祖）；<br>
（5）清朝：设军机处（专制主义达到顶峰）。<br>
4、中央集权制度：中央与地方的矛盾。<br>
5、内容：（1）秦朝：实行郡县制。（2）汉朝：实行“推恩令”（削藩措施）。（3）宋朝：削实权，收精兵，制钱谷。（4）元朝：行省制（延续至今）。<br>
6、专制主义中央集权制度的发展趋势：不断加强。<br>
7、专制主义中央集权制度的影响：（1）积极：维护国家统一、社会稳定，；促进经济发展和文化繁荣。（2）消极：容易导致腐败、暴政，文化专制；明清阻碍资本主义萌芽。<br>
（二）选官制度：隋唐创立科举制。<br>
（三）监察与谏议制度：监察对百官，谏议对皇帝。汉代监察制度：刺史制度。</p>
<h4 id="三-列强的侵略与近代中国的民主革命">三、列强的侵略与近代中国的民主革命</h4>
<p>（一）1、列强对中国侵略一览表<br>
<img src="https://pic.downk.cc/item/5fccbab2394ac523786a959b.png" alt="" loading="lazy">	<br>
2、中国战败根本原因：中国腐朽落后的封建制度。<br>
（二）近代中国的民主革命<br>
1、太平天国运动：（1）金田起义：标志着太平天国运动的开始。（2）《天朝田亩制度》：由洪秀全提出，内容：平均分配土地。结果根本无法实行。（3）《资政新篇》：由洪仁玕提出，是中国最早的资本主义改革方案，没有真正实行。（4）太平天国的历史意义：是中国近代史上反封建反侵略的农民革命运动，是农民起义的最高峰。<br>
2、中国同盟会与三民主义：（1）中国同盟会的性质是第一个资产阶级革命政党。提出的政治纲领：“驱除鞑虏，恢复中华，创立民国，平均地权”。（2）三民主义：孙中山提出主要内容：民族主义（驱除鞑虏，恢复中华）；民权主义（创立民国）；民生主义（平均地权）。（3）三民主义的作用：推动了辛亥革命的发展。<br>
3、辛亥革命：（1）1911年10月10日武昌起义爆发。（2）1912年1月1日，中华民国临时政府成立。（3）1912年3月，颁布《中华民国临时约法》，目的：限制袁世凯权力。性质是近代中国第一部资产阶级宪法。<br>
4、辛亥革命的意义：①性质是资产阶级民主革命。②推翻君主专制制度，结束了清朝统治，建立资产阶级共和国，颁布资产阶级共和国宪法《中华民国临时约法》，民主共和的观念深入人心。③推动资本主义发展。<br>
5、抗日战争：（1）南京大屠杀：1937年12月，死难同胞30万人。（2）胜利原因：抗日民族统一战线的建立（全民族抗战）。抗日民族统一战线的建立的基础是西安事变（张学良，杨虎城发动）的和平解决带来的国共两党的第二次合作。（3）抗战胜利的意义：第一次反帝战争的彻底胜利，是世界反法斯西战争的重要组成部分，对世界反法西斯战争具有重要意义。<br>
6、五四运动：（1）时间：1919年5月4日。（2）导火线：巴黎和会中国外交的失败。<br>
（3）口号“外争国权，内惩国贼”。（4）意义：是一次彻底的反帝反封建运动，是新民主主义革命的开端（原因：无产阶级登上历史舞台）。<br>
7、中国共产党的成立：（1）时间：1921年中共一大。（2）地点：前期在上海法租界，后转移到浙江嘉兴南湖的游船上。</p>
<h4 id="四-现代中国的政治建设与祖国的统一">四、现代中国的政治建设与祖国的统一</h4>
<p>（一）新中国社会主义民主法制的建立<br>
1、1954年宪法：（1）1954年第一届全国人民代表大会通过，体现了人民民主原则和社会主义原则。<br>
2、人民代表大会制度,是我国的根本政治制度。<br>
3、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度，是我国的基本政治制度，处理我党和其他民主党派的关系。<br>
4、民族区域自治制度，是我国的重要政治制度，推动的民族发展和民族繁荣。<br>
5、“文革”的教训：加强民主与法制建设。<br>
（二）祖国的统一<br>
1、“一国两制”：（1）提出：邓小平。（2）在针对台湾问题的提出。（3）首先实践于香港的回归（1997），澳门回归（1999），<br>
2、海峡两岸关系新发展：（1）“九二共识”：海峡两岸都坚持一个中国原则。</p>
<h4 id="五-现代中国的对外关系">五、现代中国的对外关系</h4>
<p>（一）外交方针：始终实行独立自主的和平外交方针。<br>
（二）50年代外交政策：1、建国初期外交三大政策：“另起炉灶”、“打扫干净屋子再请客”、“一边倒”；<br>
2、倡导和平共处五项原则：1953年与印度会谈时提出，成为处理国与国关系的准则。<br>
3、日内瓦会议：1954年，中国第一次以五大国身份参与国际会议。<br>
4、亚非会议（万隆会议）：1955年，周恩来提出“求同存异”方针。<br>
（三）70年代的外交：1、1971年第26届联合国大会上中国恢复在联合国的合法席位。<br>
图片：</p>
<p>2、1972年中美关系正常化（美国总统尼克松），1979年中美建交。<br>
3、1972年中日邦交正常化（日本首相田中角荣）。</p>
<h4 id="六-古希腊-古罗马的政治制度">六、古希腊、古罗马的政治制度</h4>
<p>（一）雅典城邦的民主政治<br>
1、形成过程：克里斯提尼（确立，实行陶片放逐法）；伯里克利（黄金时代，全盛时期）<br>
2、基本特点：人民主权、轮番而治、直接民主。<br>
3、民主机构：公民大会（最高权力机关），五百人议事会，民众法庭（日常司法机构）。<br>
4、雅典民主政治的局限性：不是现代意义上的民主（只有公民有民主权利，排斥了妇女、儿童、外邦人、奴隶），容易造成权利的滥用和误用。<br>
（二）罗马法<br>
1、开端和基础：《十二铜表法》，是平民与贵族斗争的产物。<br>
2、完备：《查士丁尼民法大全》。<br>
3、公民法：针对罗马公民的法律。<br>
4、万民法：针对罗马境内自由民的法律。<br>
5、影响：罗马法是世界上内容最丰富，体系最完善，对后世影响最广泛的古代法律。维护了罗马统治。为近代西欧的立法和司法制度所借鉴。</p>
<h4 id="七-近代西方代议制的确立和发展">七、近代西方代议制的确立和发展</h4>
<p>（一）英国<br>
1、通过《权利法案》确立了君主立宪制。<br>
2、《权利法案》的意义：标志英国君主立宪制的确立，从人治走向法治，有利于社会稳定发展。<br>
3、英国的最高权利机关和权利中心是议会。国王处于“统而不治”的地位。<br>
（二）美国<br>
1、通过1787年宪法确立了总统制共和制（民主共和制）。<br>
2、1787年宪法的主要内容（原则特点）：（1）联邦制原则：联邦政府拥有一系列主权权力，各州保留较大的自主权。（2）分权制衡原则：总统国会联邦法院，三权分立，分权制衡。总统拥有行政权，最高法院拥有司法权，国会拥有立法权。（3）人民主权原则：总统和议员都由选举产生，实行任期制。<br>
3、美国的权力中心是总统。<br>
4、1787年宪法的评价：是近代世界第一部资产阶级成文宪法。<br>
（三）法国<br>
1、通过《法兰西第三共和国宪法》（1875年宪法）确立了民主共和制。<br>
2、法国的权力中心：议会。<br>
（四）德国<br>
1、通过《德意志帝国宪法》（1871年宪法）确立了君主立宪制。<br>
2、德国的权力中心：皇帝<br>
3、特点：具有浓厚的专制主义色彩。</p>
<h4 id="八-从科学社会主义理论到社会主义制度的建立">八、从科学社会主义理论到社会主义制度的建立</h4>
<p>（一）马克思主义：诞生标志：《共产党宣言》的发表（1948年，马克思，恩格斯）。意义：推动了工人运动的蓬勃兴起。<br>
（二）巴黎公社：第一个工人政权，结果失败。<br>
（三）俄国十月社会主义革命。1、时间：1917年。2、标志性事件：“阿芙乐尔号”，“攻打冬宫”。3、性质：第一次成功的社会主义革命。4、意义：给各国无产阶级和殖民地半殖民地人民展示了新的解放道路，开创了现代化的新模式。</p>
<h4 id="九-当今世界政治格局的多极化趋势">九、当今世界政治格局的多极化趋势</h4>
<p>（一）两极对峙格局的形成<br>
1、表现：（1）政治：杜鲁门主义，标志冷战全面开始。（2）经济：1947年美国推行马歇尔计划即欧洲复兴计划，实质是美国援助西欧、控制西欧、遏制苏联。（3）柏林危机：冷战的第一次高潮。（4）军事：1949年以美国为首成立北约；1955年以苏联为首成立华约。华约的成立，标志美苏两极对峙格局的正式形成。<br>
图片<br>
（二）有利于多极化趋势的国际力量<br>
1、欧共体的形成2、日本成为经济大国3、中国的振兴。4、不结盟运动兴起。<br>
（三）两极格局的瓦解：1991年苏联解体标志两极格局瓦解。<br>
（四）多极化趋势加强：1、表现：一超多强。2、当今世界的局势：缓和与动荡并存，和平与发展是当今世界的主题。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>